石器時代Online應該係我見過最癲嘅一隻華文Online Game

《石器時代》呢隻Online Game應該係華文MMORPG開始為人所知嘅先鋒。我記得自己係由2.0莊園嗰代開始玩，大約玩到3.0左右就開始斷斷續續咁玩，大概得閒玩一個月就停半年咁。之後有玩過《仙境傳說》，到最後2005年底出咗《大航海時代》就一直玩佢到而家。

記得《石器時代》日本版同臺灣版好早就分家，大約就係我初初玩嘅2.0版左右開始。本來2.0版「家族開拓史」同2.5版「精靈王傳說」都冇乜嘢，係加入新玩法咁，但去到3.0「伊甸新大陸」就開始變質，臺灣嘅代理華義國際為咗係咁賺錢，不斷整堆日本版冇嘅新寵物，而且能力值驚人。比如話日本原裝比較珍稀強勁嘅寵物Lv1嘅攻擊力係10，每升一級增加1.8到2.3左右，佢就賣一啲Lv1攻擊力超過20，每級成長率係2.7以上嘅寵物出嚟畀人屈機，同埋好多特殊嘅技能咁。

而且日本原裝嘅寵物，每類大概有四至五款，但華義後來就整夠八款，啲寵物圖片就係索性攞日本原裝嘅圖重繪而成，改下色同神情咁就當新，但睇得出係抄人畫，重要畫得唔靚。有玩過嘅巴打可以比對下紅暴同金暴嘅圖片、綠暴同米暴嘅圖片，同埋藍暴同水暴嘅圖片，你就明我講乜。

而臺版最癡線嘅係內掛。遊戲喺2.0時已經內置好似今日手提電話Game咁嘅自動打怪獸嘅功能。之但係，由於遊戲係地雷式遭遇戰嘅系統，所以你都係要人手撳滑鼠嚟遇敵。相信大家都估到，就係有玩家會自己用按鍵精靈自動撳自動遇怪，就方便佢掛足成日機自動升Lv；另外會再用埋加速器提升效率（其實我一直唔明點解華人玩Game永遠都唔係以娛樂行先，而係一味以破頂催谷為先）。如果你部腦唔夠快，人哋就唔會同你組成隊伍一齊快速升Lv。黑心嘅更加會假意叫你加入，等你掛機時一嘢打死你，等你白白開電腦而冇升到Lv。

所以嗰時係全民用外掛。而華義有見及此，就做埋呢檔生意：一方面捉人用按鍵精靈，一方面賣自動遇敵工具，如是者佢愈賺愈多，隻Game變成鬥有錢。好記得嗰時官網有討論版，咁啱有期華義又賣屈機寵畀玩家非議，而點知有個唔夠十歲嘅細路公然出嚟，話自己老豆會買畀佢嚟屈人機，叫窮人收皮云云。輕鬆玩隻遊戲都變成咁扭曲價值觀嘅地方，所以愈玩愈冇癮。

而3.0版本就開創臺幣寵物先河：年獸。聽個名都知係日本版唔會有嘅嘢，但嗰時真心覺得吸引，但講緊成個包（個名叫「延年益獸包」）索價999新臺幣（香港賣應該350蚊以上），對於當時係學生哥嘅我根本無力負擔。（雖然我都有買過舊啲嘅「老手削暴包」，但本身送嘅都係原裝寵，喺堆臺幣寵物面前根本冇意思，係張點數卡係特別版 ），所以就用第二個方法：買堆來吉卡抽虛擬寶物。但抽成差唔多一百蚊都冇一隻年獸，得堆廢嘢同點數時，就放棄。雖然後來幾年後重新玩過一排，就不斷咁以寵換寵，換到堆臺幣寵返嚟，但一早已經冇嗰種喜悅。

如是者，喺個畸形嘅遊戲環境入邊，根本就係日日掛機，唔會同人交流，去到仙境又係咁，所以黯然就離開遊戲。不過啱先睇返，原來日本同臺灣分家後，日本都有獨自推出臺版冇嘅寵物。當然佢執笠得早，所以冇臺版咁泛濫，而且能力值都冇咁離譜，同原裝嘅分別唔大。

不知不覺，已經就快廿年。呢隻Game真係改變我對「電子遊戲」嘅睇法……

細細個係玩龍族同埋金屬群俠傳

石器當年玩到出職業就冇玩，之後堆轉寵，4聖獸，愈來愈屈

魔力寶貝好玩過石器

好後悔玩過石器
on 撚9

來吉卡抽中黑烏力之後買過撲滿烏力包

白虎能力唔勁但非常值錢
機暴換360點點卡
79爆石女人
好多回憶
我飯都唔食都要買點卡

大約玩咗5年
無用錢買寵
我記得好似88蚊張點卡
玩5個ac
一個月4百幾左右

升隻勁寵換下換下
玩到乜都有咁濟

最後好似俾日本仔告
隻game焗住摺埋

2.0起內容就係日本JSS關服華義'所謂買下版權"後按玩家的意見而製作出來
包括騎寵, 家族
外掛變內掛就係因為當年更新防外掛唔夠半日就已經被人破解
瞬移, 加速, 原地遇敵, 秒速脫離戰鬥等
出現咁既情況係因為當年日方將呢堆運算全部放落玩家電腦裡面運算導致
所以華義"買下版權"後索性吸收外掛部份有用內容, 減少玩家使用外掛(當然作用唔大)

同一個開發小組在JSS關服後去左DWANGO果邊開發魔力, 重新寫過運算方法, 咁先至完全消滅外掛存在

另外當年2.0前無騎寵既原因係原檔案裡面根本無相關資料
最初可以騎乜野寵物點解有限定係因為全部都要華義自己搵美術繪畫出黎

之後你見到既日服已經係換公司當新server咁開

利申: 1.0玩家

由中一56K 1.0時代無限瞬移洗機暴,到後來玩到SERTVER 執左,
玩人地私服
再自己開私服,
到考ALEVEL 都仲有玩新官服
再後來韓仔出手機版都有玩

一隻最令我沉迷既GAME

話說當年外掛變內掛其中一個重點就係要踢走遊戲加速器
而所謂遊戲加速器就係將自己部電腦程式clock up, 增加遊戲運算速度
正因為遊戲開發小組將大部份既內容都交俾玩家電腦運算, 咁至可以成功做到OLG加速咁on9既事

華義外掛變內掛就係要鎖死加速上限唔超過2倍定4倍範圍值, 減少客戶端同server端資料不同步而導致server不穩定

點解魔力當年會敢宣傳無外掛, 就係因為受過石器既教訓, 開發魔力果陣就將所有玩家會遇到既內容交到server決定, 但咁做就會加大伺服器同客戶端之間的資料傳送量, 再加上當年網絡未夠發達(石器1.0時代主要係56K上網, 按量收費, 而魔力年代開始1M ADSL上網, 有線電視10M分享), 先至會導致遊戲初期移動會回潮等server端同客戶端資料不同步的情況出現

而當年無法原地登出, 登入係隨機法蘭城就係減少記錄玩家登出登入點的數量過多而設定, 換返石器講法就係村內重生點, 令每個角色的資料量唔會太多, 所有村重生點只要整個列表, 可能1~25號, 例如A角色在A村, 咁角色資料的重生點位置只需要記錄代表A村的數字1就夠

當年玩家8倍16倍咁玩其實超過火www

多謝樓主分享 細個掛住讀書無咩童年 好小認識呢D生態
唔怪得依家d mmorpg絕哂跡 呢種發展方式真係撈完錢就走

NONO機暴

金屬

巴打勁,咁熟

依家既WAYI 我發現登入係入手機號, 即係我個WGS AC無左?

Wgs 好似無

你果陣應該轉玩魔力
真係一隻同其他玩家交流既game
同埋無外掛

石器算係建構樂完整既online game
果時大家細個都無錢
生態都未算好唔平衡